


EVENT   1
 PAGE   1
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>実験室は、そっちじゃないよ。")
  ShowMessage("奥へ進んで、行き止まった部屋にある扉の向こうさ。")
  0()



EVENT   2
 PAGE   1
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>実験室は、そっちじゃないよ。")
  ShowMessage("奥へ進んで、行き止まった部屋にある扉の向こうさ。")
  0()



EVENT   3
 PAGE   1
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>念のために言っておくけど……この光景は、過去の断片に過ぎない。")
  ShowMessage("干渉する事も、歴史を変える事もできないよ。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>だから、ここにいる人達にボクらの姿は見えないし声も聞こえない。")
  ShowMessage("干渉もできないから、これから起きる結果も変えられないってわけさ。")
  0()



EVENT   4
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<博士>とうとう、この日が来た……")
  ShowMessage("長年の悲願、聖素と魔素の粒子衝突実験だ！")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>聖素と魔素を融合させると……")
  ShowMessage("すごい力が生まれるのは、知っているよね？")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>この日、その実験が行われようとしていた。")
  ShowMessage("いや、行われてしまった……")
  If(0,5,0)
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",7,0,2,4)
   ShowMessage("\\n<Ilias>この実験が行われるはずがありません……！")
   ShowMessage("これを防ぐために、私は……！")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,5)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>この実験を阻止するために、イリアス様はレミナを滅ぼした。")
   ShowMessage("正史では「レミナの虐殺」と呼ばれる一件だね。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,6)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>でも……正史においてイリアス様は死んだ。")
   ShowMessage("それは過去にさえ、事象の歪みをもたらしたんだ。")
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",2,0,2,7)
   ShowMessage("\\n<Ilias>……………………")
   0()
  EndIf()
  0()



EVENT   5
 PAGE   1
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>実験室は、そっちじゃないよ。")
  ShowMessage("奥へ進んで、行き止まった部屋にある扉の向こうさ。")
  0()



EVENT   6
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<博士Ａ>しかし、大丈夫なのですか……？")
  ShowMessage("聖魔融合によって生じるエネルギを、召喚術式に転用するなんて……")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<博士Ｂ>実験の目的は、あくまでマナ粒子衝突による聖素と魔素の融合……")
  ShowMessage("それによって生じた、エネルギレベルの測定なのだ。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<博士Ｂ>エネルギの使い道自体は、別に何だって良かったのさ。")
  ShowMessage("測定さえ出来れば、召喚でも発電でも何でもな。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,4)
  ShowMessage("\\n<博士Ａ>だからって、わざわざ召喚儀礼に使わなくても……")
  ShowMessage("やっぱり、聖遺物管理部の顔を立てたんでしょうか。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,5)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>……これがタテ割り行政ってやつ？")
  ShowMessage("こういうのは、君達の方が詳しいんじゃないかな？")
  0()



EVENT   7
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<博士Ａ>しかし、大丈夫なのですか……？")
  ShowMessage("聖魔融合によって生じるエネルギを、召喚術式に転用するなんて……")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<博士Ｂ>実験の目的は、あくまでマナ粒子衝突による聖素と魔素の融合……")
  ShowMessage("それによって生じた、エネルギレベルの測定なのだ。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<博士Ｂ>エネルギの使い道自体は、別に何だって良かったのさ。")
  ShowMessage("測定さえ出来れば、召喚でも発電でも何でもな。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,4)
  ShowMessage("\\n<博士Ａ>だからって、わざわざ召喚儀礼に使わなくても……")
  ShowMessage("やっぱり、聖遺物管理部の顔を立てたんでしょうか。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,5)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>……これがタテ割り行政ってやつ？")
  ShowMessage("こういうのは、君達の方が詳しいんじゃないかな？")
  0()



EVENT   8
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<Remiナ兵>……………………")
  0()



EVENT   9
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<Remiナ兵>……………………")
  0()



EVENT   10
 PAGE   1
  ChangeSwitch(2307,2307,0)
  ShowMessageFace("ruka_fc1",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<Luka>ここは……")
  If(0,4,0)
   ShowMessageFace("alice_fc6",0,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<Alice>研究所……か？")
   0()
  EndIf()
  If(0,5,0)
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",7,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<Ilias>研究所……ですね。")
   0()
  EndIf()
  PictureDisplay(5,"80_sirousagi_st01",0,0,0,0,100,100,255,0)
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,4)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>その通り……ここは三十年前のレミナ研究所。")
  ShowMessage("あの実験が行われてしまった日なのさ。")
  ShowMessageFace("ruka_fc1",0,0,2,5)
  ShowMessage("\\n<Luka>あの実験、って……？")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,6)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>それを、今から君達に見てもらおうって訳さ。")
  ShowMessage("説明が面倒だから連れてきたのに、説明させようとしないでよ。")
  ShowMessageFace("sonia_fc3",7,0,2,7)
  ShowMessage("\\n<Sonya>でも、今から三十年前なんだよね？")
  ShowMessage("そんな時代のレミナに、こんな研究施設があったなんて……")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,8)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>プロメスティンっていう天使が、研究を支援していてね。")
  ShowMessage("レミナは極秘裏に、ここまでの研究施設を持つ事が出来たのさ。")
  If(4,41,0)
   ShowMessageFace("stein_fc2",2,0,2,9)
   ShowMessage("\\n<Promestein>正史での私が、そんな事を……")
   0()
  EndIf()
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,10)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>そしてこの日、禁断の研究を行おうとしていた……")
  ShowMessage("その結果を、これからその目で確かめて。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,11)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>実験は、ちょうど今から始まるところさ。")
  ShowMessage("奥へ進んで、行き止まった部屋にある扉の向こうだよ。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,12)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>念のために言っておくけど……この光景は、過去の断片に過ぎない。")
  ShowMessage("干渉する事も、歴史を変える事もできないよ。")
  PictureClear(5)
  If(0,4,0)
   ShowMessageFace("alice_fc5",0,0,2,13)
   ShowMessage("\\n<Alice>三十年前のレミナ……")
   ShowMessage("あの日に起きた出来事を、この目で見る事になるとはな。")
   0()
  EndIf()
  If(0,5,0)
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",2,0,2,14)
   ShowMessage("\\n<Ilias>三十年前のレミナ……")
   ShowMessage("あの日に起きた出来事を、この目で見る事になろうとは。")
   0()
  EndIf()
  ShowMessageFace("ruka_fc1",0,0,2,15)
  ShowMessage("\\n<Luka>一番奥の部屋だね……それじゃあ、行こう！")
  0()
 PAGE   2
  // condition: switch 2307 is ON
  0()



EVENT   11
 PAGE   1
  If(0,4,0)
   ShowMessageFace("alice_fc5",2,0,2,1)
   ShowMessage("\\n<Alice>この扉の向こうか……いよいよだな。")
   0()
  EndIf()
  If(0,5,0)
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",7,0,2,2)
   ShowMessage("\\n<Ilias>この扉の向こうですか……")
   0()
  EndIf()
  ShowMessageFace("ruka_fc1",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<Luka>いったい、何が起きるのか……")
  ShowMessage("さあ、行こう。")
  ChangeSaveEnabled(1)
  ChangeSwitch(31,31,1)
  250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x09,0x4d,0x6f,0x76,0x65,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
  TeleportPlayer(0,727,12,23,0,0)
  0()



EVENT   12
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<助手>兵達の格好、古式ゆかしいにも程があるな……")
  ShowMessage("最先端技術の軍事転用は禁止とはいえ、鎧くらい作ってやってもいいんじゃないか？")
  0()



EVENT   13
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<助手>もうすぐだ……")
  ShowMessage("ああ、緊張する……")
  0()



EVENT   14
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<博士>もうすぐ、歴史が動く瞬間だ！")
  ShowMessage("この日は科学の歴史に残るぞ……！")
  0()



EVENT   15
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<科学者>実験は、プログラムに従い完全に自動化されている。")
  ShowMessage("二年も掛けてコード化したんだ、ミスはないはずだ。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<科学者>見落としはない、見落としはないはずだ……")
  ShowMessage("頼む、ちゃんと進行してくれよ。")
  0()



EVENT   16
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<神職者>まったく、英雄ハインリヒの剣を科学実験などのために使用するとは……")
  ShowMessage("科学技術部は増長しすぎではないか？")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<神職者>だが、この実験で発生する膨大なエネルギーとやらで、")
  ShowMessage("ハインリヒの霊体召喚に成功すれば……")
  ShowMessageFace("",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<神職者>伝説の英雄の声を、生で聞けるかもしれんのだ。")
  ShowMessage("そう考えると、有意義な実験かもしれんな。")
  0()



EVENT   17
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<研究員>五百年も前に死んだ勇者の声なんか、別にどうでもいいさ。")
  ShowMessage("レミナ最新の粒子加速器で、とうとう聖魔融合を成し遂げる……")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<研究員>この歴史的偉業に、手が震えっぱなしだぜ。")
  ShowMessage("……俺の担当した部分のコード、間違っていないだろうな。")
  0()



EVENT   18
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<博士>今年から室内は禁煙か……")
  ShowMessage("いずれ、研究施設全体が禁煙になるんじゃないか……？")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("博士は煙草を吸って一休みしている……")
  0()

EVENT   19
 PAGE   1
  ChangeSwitch(2308,2308,0)
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<博士>ふー、もう一本……")
  If(0,4,0)
   ShowMessageFace("",0,0,2,2)
   ShowMessage("博士はポケットをごそごそしている……")
   ShowMessage("一枚のカードがポケットから落ちた！")
   250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
   ChangeInventory_Item(557,0,0,1)
   ShowMessageFace("ruka_fc1",0,0,2,3)
   ShowMessage("\\n<Luka>返してあげないと……")
   ShowMessage("声をかけても聞こえないんだね、ポケットにねじ込もうか。")
   0()
  EndIf()
  If(0,5,0)
   ShowMessageFace("",0,0,2,4)
   ShowMessage("博士はポケットをごそごそしている……")
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",1,0,2,5)
   ShowMessage("\\n<Ilias>……いただきです。")
   ShowMessageFace("",0,0,2,6)
   ShowMessage("すれちがいざまに、イリアスは博士のポケットから何かを盗んだ！")
   250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
   ChangeInventory_Item(557,0,0,1)
   ShowMessageFace("ruka_fc1",0,0,2,7)
   ShowMessage("\\n<Luka>なんて事するんです、返してあげないと……")
   0()
  EndIf()
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,8)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>もらっちゃいなよ。")
  ShowMessage("どうせ、14分25秒後に死ぬ人だしさ。")
  EndEventProcessing()
  0()
 PAGE   2
  // condition: switch 2308 is ON
  0()



EVENT   30
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<博士>しかし、なぜ聖素と魔素の融合でこれほどの反応を……")
  ShowMessage("膨大なエネルギは、いったいどこから生じるのでしょう。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>これ、実は逆なんだよね……")
  ShowMessage("そもそも、原初の世界にあったのは混沌というエネルギー。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>その混沌が、聖素と魔素に分かれたんだから……")
  ShowMessage("むしろ、本来の混沌に戻ったと言えるんだよね。")
  0()



EVENT   31
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<助手>召喚術式に用いる剣……なんだか、嫌な感じがしたな。")
  ShowMessage("あれ、本当に勇者ハインリヒの剣なんだろうか。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<助手>本当に、ハインリヒの魂を呼び出せるんだろうな……")
  ShowMessage("聖遺物管理部の連中、紛い物を掴まされたんじゃ……")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>聖素と魔素の融合で生じたエネルギーで……")
  ShowMessage("勇者ハインリヒの英霊を呼び出そうとしていたんだよ。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,4)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>その召喚術式の呼び水として使われたのが、")
  ShowMessage("ハインリヒが使用されていたと伝わる剣なのさ。")
  If(0,4,0)
   ShowMessageFace("alice_fc5",2,0,2,5)
   ShowMessage("\\n<Alice>もしや、その剣が偽物だったと……？")
   0()
  EndIf()
  If(0,5,0)
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",2,0,2,6)
   ShowMessage("\\n<Ilias>まさか、その剣が偽物だったのでは……？")
   0()
  EndIf()
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,7)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>いや、正真正銘の本物だよ。")
  ShowMessage("黒のアリスと戦った時に使った、由緒ある剣さ。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,8)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>確かに剣は本物だったんだけど……")
  ShowMessage("……ここから先は、君達の目で確かめて。")
  0()



EVENT   32
 PAGE   1
  ShowMessageFace("",0,0,2,1)
  ShowMessage("\\n<博士>この実験、本当に行ってよいものか……")
  ShowMessage("これが成功すれば、我々人類は強大な力を手にする事になる。")
  ShowMessageFace("",0,0,2,2)
  ShowMessage("\\n<博士>我々は、この力を制御する事ができるのか……")
  ShowMessage("そして、女神イリアスの怒りを買ってしまわないか……")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,3)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>もちろん、イリアス激おこ。")
  ShowMessage("正史では、実験の直前に天罰が降るんだ。")
  ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,4)
  ShowMessage("\\n<White Rabbit>研究所どころか、レミナという町全体が壊滅……")
  ShowMessage("これが正史に言う「レミナの虐殺」だよ。")
  If(0,4,0)
   ShowMessageFace("alice_fc5",2,0,2,5)
   ShowMessage("\\n<Alice>しかし、まだ信じられんのだが……")
   ShowMessage("人間が行った程度の実験で、世界規模の災厄が起きたのか？")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,6)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>正史イリアスでさえ、そこまでの事態は予想してなかった。")
   ShowMessage("「レミナの虐殺」を起こしたのは、むしろ面子の問題だね。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,7)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>でも……神さえ予想しなかった事態が、起きてしまった。")
   ShowMessage("とんでもない災厄を、この世界に呼び込んでしまったんだ……")
   0()
  EndIf()
  If(0,5,0)
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",2,0,2,8)
   ShowMessage("\\n<Ilias>説明されなくても、分かっていますよ。")
   ShowMessage("しかし歪んだ過去では、この実験が行われてしまった……")
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",2,0,2,9)
   ShowMessage("\\n<Ilias>……とは言え、本当に大異変レベルの災厄が起きるのですか？")
   ShowMessage("私がレミナを滅ぼしたのは、むしろメンツの問題でした。")
   ShowMessageFace("iriasu_fc4",2,0,2,10)
   ShowMessage("\\n<Ilias>実験自体に、世界をどうこうする規模の危険性はなかった……")
   ShowMessage("私は、そう認識していたのですが。")
   ShowMessageFace("sirousagi_fc1",0,0,2,11)
   ShowMessage("\\n<White Rabbit>神さえ予想しなかった事態が、起きてしまったんだよ。")
   ShowMessage("とんでもない災厄を、この世界に呼び込んでしまったんだ……")
   0()
  EndIf()
  0()


